'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-09-17
.\"    Manual: Plataformas do KDE: KService
.\"    Source: Plataformas do KDE Plataformas 5.15
.\"  Language: Portuguese
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "2015\-09\-17" "Plataformas do KDE Plataformas" "Plataformas do KDE: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kbuildsycoca5 \- Reconstrói a \*(Aqcache\*(Aq de configurações do sistema dos ficheiros \*(Aqdesktop\*(Aq do KService\&.

.SH "SINTAXE"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIOPÇÕES\fR...] 





.SH "DESCRIÇÃO"


.PP
O
\fBkbuildsyscoca5\fR, como parte das ferramentas da linha de comandos do
KDE, garante o funcionamento correcto do
KDE
ao ler todos os ficheiros
\&.desktop,
\&.xml
e
\&.protocol
para construir uma base de dados binária\&.

.PP
A biblioteca KService usa esta base de dados para oferecer de forma eficiente a informação pedida a ela\&.

.PP
Os utilizadores não terão normalmente de executar esta aplicação directamente; o KService executá\-lo\-á, se necessário, sempre que algum dos ficheiros cujos dados estejam em \*(Aqcache\*(Aq seja alterado\&.




.SH "OPÇÕES"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ignora todos os ficheiros definidos pelo utilizador (em
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Isto só é suportado de momento nos sistemas Unix\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



Em vez de usar a \*(Aqcache\*(Aq existente e actualizar apenas a informação que tiver sido alterada ou adicionada, começa com uma \*(Aqcache\*(Aq em branco\&. É ignorada se a opção
\fB\-\-global\fR
estiver activa\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Normalmente, o
\fBkbuildsyscoca5\fR
envia um sinal por D\-Bus assim que a \*(Aqcache\*(Aq tiver sido actualizada para todas as aplicações que usem o KService, de modo que estejam sempre a trabalhar com a última informação\&. Esta opção suprime esse comportamento\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Testa a geração da base de dados do menu da aplicação\&. Não constrói realmente a \*(Aqcache\*(Aq\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Usa o "modo de testes" do QStandardPaths para evitar interferir com os dados do utilizador\&. Isto pretende ser usado nos testes unitários\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fIid\-menu\fR\fR
.RS 4



Seguir um ID do menu para depuração\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostra informações sobre o autor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostra informações acerca da licença\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Mostra um breve texto de ajuda\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Mostra a informação da versão\&.

.RE





.SH "FICHEIROS"



.PP
\fIcachedir\fR/ksycoca5_[língua]_[sha1\-das\-pastas]
.RS 4



A \*(Aqcache\*(Aq do KService que é gerada pelo
\fBkbuildsycoca5\fR\&. Nos sistemas Unix, a
\fIcachedir\fR
normalmente é a
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR

.RE




.SH "VEJA TAMBÉM"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "PROBLEMAS"

.PP
Existem provavelmente diversos erros\&. Use o
\m[blue]\fBsistema de gestão de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para os comunicar\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Criador da documentação original\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Actualizou a documentação para as Plataformas 5 do KDE\&.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
sistema de gestão de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
